\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%


\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Le couple ox red du cuivre implique les ions \chemfig{Cu^{2+}} et le métal \chemfig{Cu}. Écrire le couple ox red dans sa notation correcte. / \BoiteRapido{}
§ Écrire la demi équation du couple ci-dessus.
/ \BoiteRapido{}
§ Ré écrire (en l'équilibrant) la demi equation : $$\chemfig{Al^{3+}} + \hspace{0.2cm} e^{-} \to \hspace{0.2cm} \chemfig{Al}  $$  / \BoiteRapido{}
}


\newpage
\thispagestyle{empty}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Le couple ox red de l'étain implique les ions \chemfig{Sn^{2+}} et le métal \chemfig{Sn}. Écrire le couple ox red dans sa notation correcte. / \BoiteRapido{}
§ Écrire la demi équation du couple ci-dessus.
/ \BoiteRapido{}
§ Ré écrire (en l'équilibrant) la demi equation : $$\chemfig{Zn^{2+}} + \hspace{0.2cm} e^{-} \to \hspace{0.2cm} \chemfig{Zn}  $$  / \BoiteRapido{}
}

\end{center}

\end{document}